譚耀宗：民主派若全面拒入看守立法會 會失大量資源 譚耀宗：民主派若全面拒入看守立法會 會失大量資源

【Now新聞台】全國人大常委譚耀宗出席本台節目《大鳴大放》指，預料人大常委會將會處理立法會一年「真空期」問題，包括考慮延長現屆議員的方法。他稱民主派如果全面拒絕加入，會失去大量資源，又認為可考慮後備方案，委任前立法會議員加入。

全國人大常委會周六開會，人大常委譚耀宗出發去北京前，接受《大鳴大放》專訪，他預計，今次會議很大機會處理押後選舉而出現的立法會「真空期」問題，有可能延長今屆議員任期或設立看守立法會。

近日政界關注，被取消參選資格的四名議員，能否在未來一年獲得延任，譚耀宗稱把聽取的不同意見，在會議中反映。

對於民主派有聲音，醞釀全部杯葛，不接受延任，譚耀宗指，無法勉強其他議員的決定，但認為離開議會的犧牲很大。

譚耀宗：「我想又不會如此簡單便說辭任，因為說真的若不出任，未來一年會失去很多東西。(失去甚麼呢？)失去了議席，會失去資源，很多事情也辦不到，連辦事處都沒有了，不是簡單的事。」

譚耀宗指，人大常委會亦會考慮到，立法會不足七十人，會否影響議會職能及地位，包括考慮後備方案，邀請對上一屆的議員加入

譚耀宗：「如果遇到這樣的情況，無法填補七十個議席，會有甚麼辦法呢，又或者是否需要全都填補呢，這些一定要考慮。(是否一定要從前議員，曾參選過的人去選擇？)這似乎較順利成章，因為既然議員要經選舉產生，他們(前議員)也是，現任議員也是，因為基本法列明要由選舉產生。」

立法會選舉押後一年，不少建制派要求政府在內地設立投票站，方便內地港人投票，身兼民建聯會務顧問的譚耀宗認為政府有需要回應訴求。

譚耀宗：「特區政府常指稱沒有時間，現時有整整一年，一年時間也不能完成？(誰人負責監察？香港公務員又不能執法，只可以「看着」，可能影響公平性。)不要緊的，當你同意這個投票方式，其他細節公務員會考慮，你放心，他們很擅長去解決，如何監管、法律上要如何做，他們願意做便很快完成，不願意做就可以有一百個理由。」

他表示，特區政府在內地有多個經貿辦事處可作投票地點，但他認為暫時難以推展至加拿大或澳洲等中國以外的地方，又強調不是有利建制派選情，而是保障港人投票權利，並指選民的選擇經常改變。

乜撚野看守立法會
係咪即係臨時立法會？
支那語？

區議會比777架空晒咁滯啦仲講資源

譚耀宗：「我想又不會如此簡單便說辭任，因為說真的若不出任，未來一年會失去很多東西。(失去甚麼呢？)失去了議席，會失去資源，很多事情也辦不到，連辦事處都沒有了，不是簡單的事。」

譚罐宗認證：「應該全面拒絕」

風骨>>>資源

冇立法會都仲有區議會頂住既

咩資源

都話會撚鳩你
全部唔撚做算鳩數啦

極權統治下就係鍾意用錢操控一切